蒙古裔歷史學者因撰寫中國人對蒙古人進行種族滅絕著作被拘

China Holds Ethnic Mongolian Historian Who Wrote 'Genocide' Book

內蒙七旬作家舊作翻譯漢字遭清算 當局擬以分裂罪起訴

內蒙一位74歲作家，12年前以蒙族文字撰寫有關文化大革命的書籍，近日書籍被翻譯成漢字出版，令他被當局秋後算賬，準備以分裂國家及分裂民族罪名起訴。有蒙族學者斥責中共一直嚴厲管控內蒙人；亦有媒體人士認為，當局對題材敏感的書籍進行打壓是常態。（劉少風 報道）

內蒙歷史學者及作家拉幕札部（Lhamjab A. Borjigin）周一（23日）對本台指，他上周四（19日）收到內蒙古錫林浩特市人民檢察院的電話通知，指他撰寫的書《中國文化大革命》，被認定為主張民族分裂並破壞民族和諧的出版物，當局正準備以「分裂國家」及「破壞民族團結」的罪名起訴他。

拉幕札部說：公安局起訴給檢察院，檢察院打電話找我，今天禮拜一，禮拜六、日休息沒人上班，他們 （周一）上午沒來到我這裡，等他（檢察人員）跟我談話，意思我也不知道，就是公安說我民族分裂的犯罪行為。

拉幕札部表示，書籍在2006年以內蒙文字出版，記錄中國文化大革命的酷刑情況，並訪問文化大革命的生還者及家人。他認為書籍只是反映事實，堅持自己沒有罪。

拉幕札部說：他說這個文化大革命的書，我說這個是文化大革命的事實，他說這些事（文化大革命）是不能說、不能這個那個，我說是實事求事，我為何要認罪，認甚麼罪？

旅居日本的蒙族學者忽必斯對本台指，書本在多年前出版，近年被翻譯成中文在內蒙古傳播，引起當局的注意。

忽必斯說：他（拉幕札部）比較關注這個中國、蒙古歷史、蒙古文化、蒙古社會經歷變遷，文革這本書他親身採訪了很多在文革中受害人的親身經歷，他這本書用蒙語出版了，因為這幾年有很多人將他的書翻譯成中文，所以近年來引起（當局）注意，公安最近才發現，要對他立案。

忽必斯指，書籍涉及文化大革命的屠殺事件，觸動中央的神經，加上中共對內蒙古人的言論管制一直比較嚴厲，所以硬性處理這件事。

忽必斯說：（當局）對蒙古人的言論，一開始就比較嚴肅的，內蒙古人對文化大革命這個事件，中共一直沒有公開的評論，蒙古人對這個事情、問題都很模糊，不知道，幾乎都忘了這歷史事件。在蒙古人中，關於寫文革裡蒙古人受到屠殺紀錄，在內蒙是比較少的，所以最近（拉幕札部）遭到問罪，說要將以分裂國家罪名對他進行上訴。因為他們（當局）感到有危害，才準備起訴。

《炎黃春秋》前副總編輯王彥君對當局的做法不感到意外，認為當局對敏感題材的書籍打壓嚴重。

王彥君說：據我知道，民族、宗教、結社自由，這樣一些事情確實比較敏感，近一個階段以來，當局的承受能力確實比較脆弱，愈是脆弱愈要作出比較激烈的反應。究竟是不是破壞了民族關係，應該是自有公論，讓讀者去辨別，即便真的說要起訴，那麼他（拉幕札部）也應該獲得公平的辯護、司法程序。

據南蒙古人權訊息中心指，拉幕札部完成《中國文化大革命》一書後，當時所有國營的出版社都拒絕發布這書，最後拉幕札部通過地下出版商自費出版。這本書不單在蒙古南部，而且在蒙古的獨立國家中也很受歡迎。隨後，它在蒙古南部第二次出版，這本書去年已經透過社交媒體，在蒙古人 之間傳播開來。

74歲的拉幕札部是生於蒙古南部的赤峰市克什克騰旗，是南蒙古民俗學家協會、錫林郭勒聯盟文學協會和民間藝術協會的成員，致力保護和促進蒙古文化。

內蒙、新疆、西藏等地只係被中國壓抑
內蒙古呢幾十年因為漢人大肆湧入，早就影響原來蒙古族人既生存空間，而家仲被人拎黎採煤，污染環境，造成北方空氣污染既成因之一

Btw 蒙古人出名憎支那人

當年滅我漢人，今日就俾支那滅

拉幕札部呢本《中國文化大革命》係邊有得賣？

有興趣！

本身蒙古都俾人馴服得七七八八，依家中共又唔知發咩癲要搞鳩蒙古人

你肯定自己係漢人？

元朝你地又係想滅絕所有漢人

蒙古人要怪就怪你地祖先當年唔將支那人屠殺殆盡

真正喺中國既漢人已經被蒙古滿州滅得7788，南方純度都仲高啲，北方嗰啲有一大半有滿蒙血統

殺到好盡啦，死淨種落曬南方/移民海外。依家北方嗰啲係滿蒙漢混血自己友

漢人從來都唔係民族/種族，只係國族

漢人=華人=中國人=支那人

錯到九彩都好意思講
華人點會等於中國人？

點解唔係？
強調「華人身份」只會畀支那控制
粵族就粵族丶閩族就粵族，從來唔需要用華人丶漢人呢啲虛無詞語

閩族就閩族

唔係強唔強調嘅問題，
而係華人主要係以文化作共通點，中國人純粹係一個國籍，
當然再用文化/血統分隔開粵族、閩族都係啱，
但我唔會將國籍同文化圈劃上等號。

狗咬狗
蒙古都唔係咩好人

人哋講緊族裔
btw, 又唔見泡菜自稱「華人」

如果講「中華文化圈」係包埋日韓台越新
不過盡量避免用呢啲詞啦

幾時想滅你？滅左你邊個比稅

蒙古人對居於廣東既粵族, 有無乜野唔好既政策？

四等制 南人 ？
蒙古 係第一代黃禍
呢個文明留低既野 普遍都係負面

anyway 呢筆野 唔應該入呢位學者數既

四等人制度係清朝寫既史籍先初次提及
被錢穆史觀加以應用

原來係咁！

第一次知！又學到野

佢又無滅曬，只係搶在新郎前同新娘播種。

呢樣係記載係邊度?

上次有個泰國post話泰王的屋企人係鬼仔鬼妹樣
俾呢啲蒙滿包子污染哂

中史教元朝時，蒙古人里長可以同任何新娘行房

假架

你又知係假，咁點解釋北方人咁多蒙古人樣

係咪初夜一定生到仔

古時點肯定個仔係咪自己，又冇得驗DNA,咁咪唔理照殺lo

再諗深一層，如果里長一定要食曬所有新娘，但全部都如花咁，都唔係好事

從來 上撚曬腦
從來都用華人去概括中國族裔既人

以前蒙古人又咪一樣 種族屠殺, 去到邊, 殺到邊

家陣唔夠人打, 比人種族屠殺番轉頭, 就係到扮受害者

垃圾民族先會比支那人馴化，唔敢憤起反抗抵死

以前蒙古帝國時期, 蒙古人一樣侵略歐洲, 中東, 中原

家陣蒙古人 唔夠人打, 比人侵略番轉頭, 風水輪流轉

中共由建國開始, 已經一直搞緊小數民族, 包括維族, 藏族, 蒙維

唔係家陣先開始搞

呢樣真
新疆, 西藏, 內蒙 就是太廢, 所以先會比中共征服到

如果肯反抗既話, 就唔洗咁慘
例如, 1979年, 中共出兵越南, 結果中共軍隊 被越南民兵 打到傷亡慘重,最終要退兵
呢D就是肯反抗既成果

初夜權 應該可以用錢屬回

元就唔知 不過歐洲可以

一心想對宋朝皇室斬草除根的元軍統帥伯顏，對宋端宗的南宋流亡小朝廷窮追不捨。景炎三年（1278年），宋端宗崩，以至軍心渙散，無心戀戰。當時陸秀夫在碙州梅蔚（即今日香港大嶼山梅窩），改碙州為祥龍縣，擁立趙昺為皇帝，改元「祥興」，仍奉端宗母楊淑妃為太后（趙昺母俞修容下落無考，亦未有被尊為太后之記載），並逃往新會崖山避難。

元朝命大將張弘範大舉進攻崖山的趙昺小朝廷。事實上，當時的宋軍還未到岸，一行人還在海上。宋軍水師在張世傑的指揮下進行頑抗，在崖門海域裏與元朝軍隊交戰，史稱崖山戰役，這場戰役關係到南宋流亡小朝廷的存亡。結果，宋軍全軍覆沒。1279年3月19日，丞相陸秀夫見大勢已去，便背着這位剛滿8歲的趙昺跳海殉國，楊太后亦投海殉國，宋朝正式宣告滅亡。

逃至九龍官富場（即今九龍城附近），在此建立行宮。蒙古大軍仍死纏不放，繼續追逐到底。故他倆與隨行官員經淺灣（即荃灣）、秀山等地再次逃亡。途中，他們遇上颶風，端宗沉溺得病，最終在碙州（即今大嶼山梅窩地區）駕崩。衛王隨即繼位，是為帝昺，隨後轉至新會崖山。元兵追至，宋軍大敗，陸秀夫背負帝昺投海殉國，南宋亦正式宣告終結

土瓜灣--->荃灣--->梅窩

香港人係百越人，越南人近親

有乜問題?

殺得好好

宋國班仆街都蝦得粵族耐啦

宋國皇室本身就係壓迫粵族既殖民者, 多次屠殺粵族

蒙古人追殺佢地, 為粵族報仇, 好好喎

宋國禁粵族製鹽, 收為官方專造, 壟斷利錢, 不理粵族生計, 仲屠殺反抗者

蒙古帝國就鼓勵大埔粵族係吐露港採珍珠, 然後官方比錢向粵族漁民買珍珠

對粵族黎講, 蒙古帝國真係比宋國更好

我諗要搞清楚一D被長期歪曲既史實先：

宋國皇室本身就係壓迫粵族既殖民者, 多次屠殺粵族

蒙古人追殺宋國, 對粵族黎講, 係幫手報左仇

宋國禁香港粵族係大嶼山製鹽, 收為官方係九龍城專造, 壟斷利錢,
不理粵族生計, 仲不分男女老幼屠殺反抗既製鹽粵族

相反，蒙古帝國就鼓勵大埔粵族係吐露港採珍珠, 然後官方比錢向粵族漁民買珍珠

對粵族黎講, 蒙古帝國真係比宋國更好

唔係好明個邏輯 佢點樣分裂民族